在**[中華民國](../Page/中華民國.md "wikilink")（[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")）**撥打**[長途電話](../Page/長途電話.md "wikilink")**時，要先撥長途冠碼0號（下表就包含長途冠碼0號）。然而，自外地打國際電話至台灣時，不撥長途冠碼0號。例如：欲自[美國撥打](../Page/美國.md "wikilink")[國際直撥電話至](../Page/國際直撥電話.md "wikilink")[臺北時](../Page/臺北.md "wikilink")，先撥美國當地國際冠碼**011**＋中華民國國碼**886**＋臺北區號**2**＋電話號碼8碼，即為「**011+886+2+xxxx-xxxx**」。

即使長途[電話區號相同](../Page/電話.md "wikilink")，但劃屬於不同區域仍算長途電話。例如從[新竹市打電話到](../Page/新竹市.md "wikilink")[桃園市算長途電話](../Page/桃園市.md "wikilink")，雖然長途電話區號都是3。反之，劃屬相同區域的地區算市內電話，例如從台北市撥打電話到基隆市算市內電話。自2012年（民國101年）起，[中華電信的長途電話費率改與市內電話一致](../Page/中華電信.md "wikilink")。

## 各地長途電話冠碼

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>號碼</p></th>
<th><p>區域</p></th>
<th><p>行政區</p></th>
<th><p>沿革</p></th>
<th><p>區段配發[1]</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>0<strong>2</strong></p></td>
<td><p>臺北</p></td>
<td><p><a href="../Page/臺北市.md" title="wikilink">臺北市</a><br />
<a href="../Page/新北市.md" title="wikilink">新北市</a><br />
<a href="../Page/基隆市.md" title="wikilink">基隆市</a><br />
桃園市<a href="../Page/龜山區.md" title="wikilink">龜山區</a><a href="../Page/迴龍_(台灣).md" title="wikilink">迴龍</a></p></td>
<td><p>基隆（含金山、萬里、瑞芳、平溪、雙溪、貢寮）原為032。1998年1月1日起市內電話號碼由7碼改為8碼。[2]</p></td>
<td><p>(02)55XX-XXXX為<a href="../Page/亞太電信.md" title="wikilink">亞太電信</a><br />
(02)66XX-XXXX為<a href="../Page/台灣固網.md" title="wikilink">台灣固網</a><br />
(02)77XX-XXXX為<a href="../Page/新世紀資通.md" title="wikilink">新世紀資通</a><br />
(02)2XXX-XXXX、(02)3XXX-XXXX及(02)8XXX-XXXX則為<a href="../Page/中華電信.md" title="wikilink">中華電信</a>，其中(02)3800-XXXX有30組門號供<a href="../Page/台灣智慧光網.md" title="wikilink">台灣智慧光網測試使用</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>0<strong>3</strong></p></td>
<td><p>桃園</p></td>
<td><p><a href="../Page/桃園市.md" title="wikilink">桃園市</a></p></td>
<td><p>原為033（北桃園）及034（中壢、南桃園），<a href="../Page/桃園區.md" title="wikilink">桃園區於</a>1975年1月21日由五碼改為六碼[3]；不含龜山區迴龍。</p></td>
<td><p>(03)25X-XXXX為<a href="../Page/亞太電信.md" title="wikilink">亞太電信</a><br />
(03)26X-XXXX為<a href="../Page/台灣固網.md" title="wikilink">台灣固網</a><br />
(03)27X-XXXX為<a href="../Page/新世紀資通.md" title="wikilink">新世紀資通</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>0<strong>3</strong></p></td>
<td><p>新竹</p></td>
<td><p><a href="../Page/新竹市.md" title="wikilink">新竹市</a><br />
<a href="../Page/新竹縣.md" title="wikilink">新竹縣</a></p></td>
<td><p>原為035及036（竹東），不含部份<a href="../Page/新竹縣.md" title="wikilink">新竹縣</a><a href="../Page/峨眉鄉.md" title="wikilink">峨眉鄉</a>；1971年12月5日起新竹市電話號碼由4碼改為5碼，現有號碼前加「2」。[4]</p></td>
<td><p>(03)60X-XXXX為<a href="../Page/亞太電信.md" title="wikilink">亞太電信</a><br />
(03)61X-XXXX為<a href="../Page/台灣固網.md" title="wikilink">台灣固網</a><br />
(03)62X-XXXX為<a href="../Page/新世紀資通.md" title="wikilink">新世紀資通</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>0<strong>3</strong></p></td>
<td><p>花蓮</p></td>
<td><p><a href="../Page/花蓮縣.md" title="wikilink">花蓮縣</a></p></td>
<td><p>原為038；不含秀林鄉關原地區。</p></td>
<td><p>(03)800-XXXX為<a href="../Page/亞太電信.md" title="wikilink">亞太電信</a><br />
(03)805-XXXX為<a href="../Page/台灣固網.md" title="wikilink">台灣固網</a><br />
(03)890-XXXX為<a href="../Page/新世紀資通.md" title="wikilink">新世紀資通</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>0<strong>3</strong></p></td>
<td><p>宜蘭</p></td>
<td><p><a href="../Page/宜蘭縣.md" title="wikilink">宜蘭縣</a></p></td>
<td><p>原為039，1996年1月1日由6碼改為7碼[5]</p></td>
<td><p>(03)900-XXXX為<a href="../Page/亞太電信.md" title="wikilink">亞太電信</a><br />
(03)906-XXXX為<a href="../Page/台灣固網.md" title="wikilink">台灣固網</a><br />
(03)910-XXXX為<a href="../Page/新世紀資通.md" title="wikilink">新世紀資通</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>0<strong>37</strong></p></td>
<td><p>苗栗</p></td>
<td><p><a href="../Page/苗栗縣.md" title="wikilink">苗栗縣</a><br />
<a href="../Page/新竹縣.md" title="wikilink">新竹縣</a><a href="../Page/峨眉鄉.md" title="wikilink">峨眉鄉部份</a></p></td>
<td><p>原為036（竹南）及037；不含卓蘭鎮。</p></td>
<td><p>(037)24-XXXX為<a href="../Page/台灣固網.md" title="wikilink">台灣固網提供之號碼</a>、<br />
(037)28-XXXX為<a href="../Page/亞太電信.md" title="wikilink">亞太電信提供之號碼</a>、<br />
(037)77-XXXX為<a href="../Page/新世紀資通.md" title="wikilink">新世紀資通提供之號碼</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>0<strong>4</strong></p></td>
<td><p>臺中</p></td>
<td><p><a href="../Page/臺中市.md" title="wikilink">臺中市</a><br />
苗栗縣<a href="../Page/卓蘭鎮.md" title="wikilink">卓蘭鎮</a><br />
南投縣<a href="../Page/仁愛鄉.md" title="wikilink">仁愛鄉部分</a><br />
花蓮縣<a href="../Page/秀林鄉.md" title="wikilink">秀林鄉富世村</a><a href="../Page/關原_(台灣).md" title="wikilink">關原地區</a></p></td>
<td><p>原臺中市及原臺中縣大里、太平、霧峰、烏日部分地區原為042及043；原臺中縣原為045（包括南投縣仁愛鄉部分地區、花蓮縣秀林鄉富世村關原地區）及046（不含<a href="../Page/烏日區.md" title="wikilink">烏日區溪尾里</a>、<a href="../Page/新社區.md" title="wikilink">新社區福興里部份</a>）2001年1月1日起臺中電話號碼由7碼升為8碼[6]。</p></td>
<td><p>(04)3500-XXXX~3509-XXXX為<a href="../Page/亞太電信.md" title="wikilink">亞太電信</a><br />
(04)3600-XXXX~3611-XXXX為<a href="../Page/台灣固網.md" title="wikilink">台灣固網</a><br />
(04)3700-XXXX~3707-XXXX為<a href="../Page/新世紀資通.md" title="wikilink">新世紀資通</a><br />
(04)3900-XXXX~3903-XXXX及(04)3920-XXXX~3922-XXXX原為<a href="../Page/威達雲端電訊股份有限公司.md" title="wikilink">威達雲端電訊股份有限公司</a>，現改為<a href="../Page/大台中數位有線電視.md" title="wikilink">大台中數位有線電視</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>0<strong>4</strong></p></td>
<td><p>彰化</p></td>
<td><p><a href="../Page/彰化縣.md" title="wikilink">彰化縣</a></p></td>
<td><p>原為047（北彰）及048（南彰）；不含芬園鄉。</p></td>
<td><p>(04)700-XXXX~704-XXXX為<a href="../Page/台灣固網.md" title="wikilink">台灣固網</a><br />
(04)705-XXXX~709-XXXX為<a href="../Page/新世紀資通.md" title="wikilink">新世紀資通</a><br />
(04)800-XXXX~804-XXXX為<a href="../Page/亞太電信.md" title="wikilink">亞太電信</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>0<strong>49</strong></p></td>
<td><p>南投</p></td>
<td><p><a href="../Page/南投縣.md" title="wikilink">南投縣</a><br />
彰化縣<a href="../Page/芬園鄉.md" title="wikilink">芬園鄉</a><br />
臺中市烏日區溪尾里、新社區福興里部份、不含仁愛鄉部分地區</p></td>
<td><p>2001年1月1日起南投區電話號碼由6碼升為7碼[7]。</p></td>
<td><p>(049)500-XXXX為<a href="../Page/亞太電信.md" title="wikilink">亞太電信</a><br />
(049)600-XXXX為<a href="../Page/台灣固網.md" title="wikilink">台灣固網</a><br />
(049)700-XXXX為<a href="../Page/新世紀資通.md" title="wikilink">新世紀資通</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>0<strong>5</strong></p></td>
<td><p>嘉義</p></td>
<td><p><a href="../Page/嘉義市.md" title="wikilink">嘉義市</a><br />
<a href="../Page/嘉義縣.md" title="wikilink">嘉義縣</a>（六腳鄉及新港鄉部份地區除外）</p></td>
<td><p>東石原為052及053。</p></td>
<td><p>(05)300-XXXX為<a href="../Page/亞太電信.md" title="wikilink">亞太電信</a><br />
(05)310-XXXX為<a href="../Page/台灣固網.md" title="wikilink">台灣固網</a><br />
(05)320-XXXX為<a href="../Page/新世紀資通.md" title="wikilink">新世紀資通</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>0<strong>5</strong></p></td>
<td><p>雲林</p></td>
<td><p><a href="../Page/雲林縣.md" title="wikilink">雲林縣</a><br />
含嘉義縣六腳鄉及新港鄉部份地區</p></td>
<td><p>原為055（斗六）、056（虎尾）、057（北港）。</p></td>
<td><p>(05)700-XXXX為<a href="../Page/台灣固網.md" title="wikilink">台灣固網</a><br />
(05)750-XXXX為<a href="../Page/亞太電信.md" title="wikilink">亞太電信</a><br />
(05)770-XXXX為<a href="../Page/新世紀資通.md" title="wikilink">新世紀資通</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>0<strong>6</strong></p></td>
<td><p>臺南</p></td>
<td><p><a href="../Page/臺南市.md" title="wikilink">臺南市</a></p></td>
<td><p>原為062（永康、仁德、歸仁），原為065（新化、麻豆、官田、大內、關廟、龍崎；茄萣、湖內、路竹、永安）、原為066（新營、下營、柳營、六甲）、原為067（北門）。</p></td>
<td><p>(06)510-XXXX~513-XXXX為<a href="../Page/亞太電信.md" title="wikilink">亞太電信</a><br />
(06)600-XXXX~602-XXXX為<a href="../Page/台灣固網.md" title="wikilink">台灣固網</a><br />
(06)700-XXXX~703-XXXX為<a href="../Page/新世紀資通.md" title="wikilink">新世紀資通</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>0<strong>6</strong></p></td>
<td><p>澎湖</p></td>
<td><p><a href="../Page/澎湖縣.md" title="wikilink">澎湖縣</a></p></td>
<td><p>原為069。</p></td>
<td><p>(06)950-XXXX為<a href="../Page/亞太電信.md" title="wikilink">亞太電信</a><br />
(06)960-XXXX為<a href="../Page/台灣固網.md" title="wikilink">台灣固網</a><br />
(06)970-XXXX為<a href="../Page/新世紀資通.md" title="wikilink">新世紀資通</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>0<strong>7</strong></p></td>
<td><p>高雄</p></td>
<td><p><a href="../Page/高雄市.md" title="wikilink">高雄市</a></p></td>
<td><p>高雄市的電話原為六碼（07-xxx-xxx），後因電話號碼不敷使用，1979年4月起改為目前的7碼[8]，另包含<a href="../Page/東沙群島.md" title="wikilink">東沙及</a><a href="../Page/南沙群島.md" title="wikilink">南沙</a>（電話號碼為2771xxx、2781xxx[9]），東沙南沙原為0827。</p></td>
<td><p>(07)860-XXXX~862-XXXX為<a href="../Page/台灣固網.md" title="wikilink">台灣固網</a><br />
(07)95X-XXXX為<a href="../Page/亞太電信.md" title="wikilink">亞太電信</a><br />
(07)96X-XXXX為<a href="../Page/台灣固網.md" title="wikilink">台灣固網</a><br />
(07)97X-XXXX為<a href="../Page/新世紀資通.md" title="wikilink">新世紀資通</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>0<strong>8</strong></p></td>
<td><p>屏東</p></td>
<td><p><a href="../Page/屏東縣.md" title="wikilink">屏東縣</a></p></td>
<td><p>原為087（屏東、萬丹、潮州、萬巒、內埔、竹田、新埤）及088（恆春、東港、枋寮、枋山）。</p></td>
<td><p>(08)800-XXXX~801-XXXX為<a href="../Page/亞太電信.md" title="wikilink">亞太電信</a><br />
(08)810-XXXX為<a href="../Page/台灣固網.md" title="wikilink">台灣固網</a><br />
(08)820-XXXX~821-XXXX為<a href="../Page/新世紀資通.md" title="wikilink">新世紀資通</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>0<strong>89</strong></p></td>
<td><p>臺東</p></td>
<td><p><a href="../Page/臺東縣.md" title="wikilink">臺東縣</a></p></td>
<td></td>
<td><p>(089)61-XXXX為<a href="../Page/台灣固網.md" title="wikilink">台灣固網</a><br />
(089)71-XXXX為<a href="../Page/新世紀資通.md" title="wikilink">新世紀資通</a><br />
(089)96-XXXX為<a href="../Page/亞太電信.md" title="wikilink">亞太電信</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>0<strong>82</strong></p></td>
<td><p>金門</p></td>
<td><p><a href="../Page/金門縣.md" title="wikilink">金門縣</a></p></td>
<td><p>原為0823；不含烏坵鄉。</p></td>
<td><p>(082)50-XXXX為<a href="../Page/亞太電信.md" title="wikilink">亞太電信</a><br />
(082)70-XXXX為<a href="../Page/新世紀資通.md" title="wikilink">新世紀資通</a><br />
(082)80-XXXX為<a href="../Page/台灣固網.md" title="wikilink">台灣固網</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>0<strong>826</strong></p></td>
<td><p>烏坵</p></td>
<td><p>金門縣<a href="../Page/烏坵鄉.md" title="wikilink">烏坵鄉</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>0<strong>836</strong></p></td>
<td><p>馬祖</p></td>
<td><p><a href="../Page/連江縣_(中華民國).md" title="wikilink">連江縣</a></p></td>
<td></td>
<td><p>(0836)6-XXXX為<a href="../Page/亞太電信.md" title="wikilink">亞太電信</a><br />
(0836)9-XXXX為<a href="../Page/台灣固網.md" title="wikilink">台灣固網</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 非長途冠碼服務列表

| 號碼              | 類別            | 說明                                                                                                                                                                                                               |
| --------------- | ------------- | ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| 010             | 智慧虛擬碼撥接服務     | 虛擬專用網路服務                                                                                                                                                                                                         |
| 020             | 智慧虛擬碼撥接服務     | 諮詢費率服務（如曾經盛行一時的0203與0204的股市分析電話和語音色情電話，此類電話費率較高，一分鐘5至100元新台幣不等）                                                                                                                                                  |
| 030             | 智慧虛擬碼撥接服務     | 信用式電話（利用任何通話設備，如一般市內電話、公用電話、行動電話等撥接電話輸入帳號和密碼，所產生的通話費用歸屬帳號持有者。）                                                                                                                                                   |
| 040             | 物聯網專用門號\[10\] | 未提供語音服務                                                                                                                                                                                                          |
| 050             | 智慧虛擬碼撥接服務     | 一般費率服務                                                                                                                                                                                                           |
| 070             | 智慧虛擬碼撥接服務     | 網路電話、節費電話                                                                                                                                                                                                        |
| 080             | 智慧虛擬碼撥接服務     | 受話方付費電話                                                                                                                                                                                                          |
| 090\~098        | 行動通信服務        | 第一類電信業者[手提電話](../Page/手提電話.md "wikilink")、第二類電信業者[節費電話與](../Page/節費電話.md "wikilink")[網路電話等](../Page/網路電話.md "wikilink")，以往尚有無線電叫人（[呼叫器](../Page/呼叫器.md "wikilink")）與[CT2](../Page/CT2.md "wikilink")（俗稱「二哥大」）業務。 |
| 099             | 智慧虛擬碼撥接服務     | 個人號碼服務（俗稱「隨身碼」）                                                                                                                                                                                                  |
| 405、406、412、449 | 全區統一撥接碼\[11\] | 405開頭由亞太電信提供服務、406開頭由台灣固網提供服務、412開頭由[中華電信提供服務](../Page/中華電信.md "wikilink")、449開頭由新世紀資通提供服務。                                                                                                                      |

## 参考文献

{{-}}

[Category:中華民國交通](../Category/中華民國交通.md "wikilink")
[Category:台灣通訊](../Category/台灣通訊.md "wikilink")
[Category:台灣相關列表](../Category/台灣相關列表.md "wikilink")
[Category:电话号码分类](../Category/电话号码分类.md "wikilink")

1.  [固定通信網路業務市內交換機局碼核配現況](https://www.ncc.gov.tw/chinese/files/14040/%E5%B8%82%E5%85%A7%E4%BA%A4%E6%8F%9B%E6%A9%9F%E5%B1%80%E7%A2%BC%E6%A0%B8%E9%85%8D%E7%8F%BE%E6%B3%81.pdf)

2.  [電信技術蛻變-人工交換時代](http://theme.archives.gov.tw/tel/word/04_develop/print_02.asp)

3.  桃園市電話改六碼，經濟日報，1975-01-21

4.  竹市自動電話 下月五日開始改五位數，《中國時報》 1971-11-10 第7版

5.  [第七篇
    建設篇](http://www.lotong.gov.tw/TW/%E7%BE%85%E6%9D%B1%E9%8E%AE%E5%BF%97/07_%E7%AC%AC%E4%B8%83%E7%AF%87%E5%BB%BA%E8%A8%AD%E7%AF%87.pdf)，羅東鎮公所

6.  台中、南投電話升碼，《民生報》2001-01-01 A4版

7.
8.  高市四月開始 電話改為七碼，《[民生報](../Page/民生報.md "wikilink")》1979年1月23日 06版

9.  東沙南沙電話 區域碼將改07，聯合報，2004年12月7日，C2版（高市澎縣新聞）

10. [國家通訊傳播委員會函](https://www.ncc.gov.tw/chinese/files/17111/3642_38292_171110_1.pdf)

11. [電信網路編碼計畫說明書](http://motclaw.motc.gov.tw/wfrmDownload.aspx?ID=441&type=Law)